港青獨欠愛國精神？顏汶羽：有人不接受國家強大

身兼民建聯政策副發言人的顏汶羽接受《香港01》專訪時認為，對香港人而言，民主、科學等西方思想從來不陌生，唯獨最欠缺的是愛國精神，而五四運動追求民主、科學的起源，正是愛國：「愛國你無法選擇，這取決於你的血統」。他認為，部分年輕人未能接受國家強大起來所帶來心理反差，因而才走向「極端保護主義」，而這個問題當中，港府的教育和產業政策欠規劃，令港青無法提升競爭力及向上流動，則責無旁貸。

5月4日是中國內地的青年節，今年更迎來五四運動一百周年。擔任青年民建聯主席多年的觀塘區區議員顏汶直言，港府對「五四運動」及「五四精神」缺乏宣傳教育，部分港人看不到五四運動對中國的正面影響：「無人會否認，國家100年來在民主上有了很大進步，領導人也會講科學發展觀，創新、創科更是習主席講話是經常圍繞的主題。」他說，「賽先生」近年甚至已成為國策，並非只有談到五四運動時才講。

顏汶羽形容自己是「土生土長的港青」，求學時對一場一百年前的學生運動，也只是在書本上了解到，「坊間對這個歷史事件的討論比較少，青年人或許從課本上了解到這是一個重要的歷史事件，但認識不多。」他不諱言，「後來加入民建聯，參與青年工作，也接觸到五四運動的一些紀念活動，才有了更多認知。」

青年不了解五四精神 顯官方宣傳與教育缺失

本港年輕人對五四運動不了解，還是官方的教育宣傳扭曲了原有的五四精神，這些不同的看法，成了近年談及五四運動時，社會最常觸及的話題。顏汶羽承認，不止五四運動，許多重要的周年紀念活動，年輕人都缺乏認知，他將這一切歸咎於政府不重視：「改革開放四十周年，除了搞一個論壇，做一個logo，見不到政府有深刻介紹，政府對五四運動100周年的態度，和其他紀念活動也一樣……今年的圖片展亦是民間牽頭。」

而在教科書中，中國歷史「往往就是一頁紙就講完」。他說，自己一直支持將中國歷史科納入中學必修科，「就如同基督教、天主教學校有聖經堂，普通學校有體育堂一樣，我們作為中國人，為何就沒有一科必修的中國歷史科呢？」顏汶羽中學時是文科生，「高中要選科，無論現在還是以前，至少一半學生選理科，文科生當中，也只有不到一半會揀中國歷史。初中中史又只有3年，從商朝開始，每個歷史事件，有些1、2頁，有些只有三段。」他認為，中史科未必需要每個學生必考，但可以像體育或教會學校中的宗教科目一樣，列為必修科。

國家不缺「德先生、賽先生」 港青獨欠「愛國情懷」

廣義上來說，五四運動，亦是新文化運動的一部分，除了1919年中國代表團在巴黎和會外交失敗所激發的愛國熱情，運動的內涵亦包括提倡民主、科學精神的「德先生」和「賽先生」。然而近年不少人批評，官方的宣傳，偏向於強調愛國主義，忽略了百年前學生求諸於西方的新思想。顏汶羽則不認同這種看法：「100年前的國家和今日的國家 ，在與西方世界的接軌和價值交流上，也有很明顯進步，我們見到我們的（國家）主席『飛來飛去』，至少已經與西方世界平起平坐。」他指，並非國家沒有與西方接軌，反而是香港年輕人對「愛國情懷」太過陌生。

愛國別無選擇 港青分離思想源於未接受國家強大

一百年前的學生運動，亦催生了的革命力量，像陳獨秀、瞿秋白等五四時期的思想領袖和學生代表，後來創立了中國共產黨。100年過去，今日的「愛國人士」看來已不需要「拋頭顱、灑熱血」。只是現今的青年們，有不少人非但沒有將一腔熱誠，轉化為「愛國」的衝動，反倒是選擇「抗爭」之路。顏汶羽說，年輕人對國家提建議無問題，例如如何完善國家的肅貪倡廉制度，是利用香港的制度優勢幫助國家成長等，都是好事，但有人鼓吹「香港民族主義」，他就認為大有問題：「愛國這東西，你沒有選擇，愛國基於你的血統，你是中國人……五千年前的商朝，和中華人民共和國，都是同一個中華民族，就好像日耳曼民族在歷史上也出現過很多國家，但還是同一個民族，你的民族、血統。」

至於青年民心背向的原因，顏汶羽分析，過往港人對於內地永遠是高人一等，有較高競爭力，但「以前中環周圍都講英文，依家中環周圍都講普通話……有些青年未能接受國家強大起來，未有心理準備與國家的青年直接競爭。」

高等教育學額與產業政策脫軌 港府責無旁貸

顏汶羽指，「分離主義」是「極端保護主義」的產物，而香港一直賴以為生的重要價值，是自由經濟，敢於競爭，「如果像特朗普一樣用圍牆圍住自己，走向保護主義，香港就完了。」

紅字為難聽過粗口

監控思想叫強大

泰國、新加坡、馬來西亞咁多華人，佢地洗唔洗愛中國？

一啲都唔覺得強大，反而越嚟越自卑

我唔buy你套咩民族主義

邊個黎😐

太監掛

係歷史上 民族主義係一件很可怕的事

強大？睇過⋯⋯邊忽強大呀？

強大就唔洗黎香港搶奶粉搶屋搶資源啦
個個爭住用外國貨
強大就飲國產奶粉啦

從來愛係好簡單，你睇香港人幾咁愛日本，港女幾愛泡菜國！

港青唔愛你，就係咁話人不是，話人唔了解你

從來唔反省自身問題，我地點樣愛你呀

你睇，根本都傾唔埋，點愛呀？愛你老母呀？

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

到底要點樣先可以講出d咁既野

真係on 9 ,如果唔接受中國，就唔會有08年奧運呢年柒事發生，就係曾經信過愛過中國，再去深入了解先發覺呢個國家有幾咗不堪。
大部分成就都係靠偷呃拐騙所得嚟。
人無信而不立，當當一個所謂嘅文明古國，大國“崛起”後嘅表現居然比剛開始改革開放後嘅還要差，更無賴。
足以見證到人與畜牲之別。

講句維尼食屎就係顛覆國家，佢有幾強大呀

係 好多雜種支那人都唔愛國 成家走晒去外國

又大中華血統論
明明之前支那先因為古代中國究竟算唔算係中國ban撚左人拍宮殿劇
Btw 我愛中國 高雄發大財

關血統撚事 值得愛就愛 唔值得愛就唔愛 就係咁簡單 逼出黎嗰啲唔叫愛啦

危險人物
獨立之後一定要槍斃

中國人學人愛國

冇腦的人一洗就白

我唔識咩五四精神
只係識文革精神同8964精神
顏生我係咪好愛國？

叫人認識中國歷史又喺課本刪除六四歷史， 呢個係咩玩法

五四運動曾經出過一句：”外抗強權，內除國賊”喎，呢句精髓佢竟然冇提

你老豆幫你搵條囡返嚟 話要你結婚
條囡又無身材 講嘢又大聲 又窮 又無學歷
又成日扮有錢 當然又勁專制
點結呢！愛都唔會愛啦

愛唔愛其實係主觀感覺 唔愛就係唔愛㗎啦
L有咁多解釋咩 真係俾你講幾句又會愛咩 on99

明明俾美國屌打，咁都打到飛機

歷史上都好多國家在中國

重點係中國既強大對香港一啲好處都無，愛黎把撚咩

你真係咁強大，香港人點會唔痴你

界的接軌和價值交流上，也有很明顯進步，我們見到我們的（國家）主席『飛來飛去』，至少已經與西方世界平起平坐。
飛嚟飛去都好意思講
美國有波音，歐洲有Airbus
呀中國主席肯坐国產C919飛嚟飛去未

就係讀撚完歷史就想屌鳩你共產黨

共產黨對我地跟本等於以前滿青，元朝蒙古人咁，

係外族，唔同語言，文化，生活，
要推番佢好合情合理

愛國只係留比
個人冇成就，要國家強權保護既人。
OR
有政治需要既人。

成功人士唔會愛死一國。

商朝邊有五千年
同埋商人都係黃河流域嘅人
同南方人有咩關係
成篇文拆開嚟睇根本就垃圾
100年前嘅民主同而家有乜分別？

如果我真係覺得嗰個係我嘅國家 佢強大我點會唔鍾意
問題係我唔覺得嗰個係我嘅國家

愛國唔係盲目順從，亦唔需要埋沒良心去做狗。

打飛機強大

科學發展觀好似唔係講緊科學

四川汶川地震，支那地震局仲遲過美國地質調查局公布地震喎？

我非常愛國
深愛既係我來自既英屬香港
如果你話依家已經唔存在既話
咁我第二愛既就係英國同中華民國
每年都一定返英國/台灣一次享受認識我既祖國
同咪 我揸BNO 係英國俾我既
出世紙 印有既係香港盾徽
永久居民身分 係港英政府給予既
我當然唔係英國或者台灣本土公民
只係好肯定既係 我冇一忽係中華人民共和既人
我永遠只係香港人
母國文化就係中西合併 英國同台灣

收皮啦小羽子

「一個不是人民選舉出來的政府，有什麼臉面代表這個國家？愛這樣的國家，就是對祖國的背叛」毛澤東曰

你中國就真係極端保護主義啦得你一個講其他人唔講得

愛國？你愛咩國呀？

三面紅旗係乜你又唔識

仲敢提
五四運動

上面靜過鬼

所以 你既國家有幾強大或者有幾揸兜都好
其實我冇義務去關心 更加唔好話去愛
如果人地既國家影響力強既就要去愛既話
咁我咪要愛哂美國德國北歐俄羅斯日本？
我咪萬國人？

我真係唔係好相啲人70 80年代都係噤愛國

我屌佢老母啦 講埋啲歪理

商朝係公元前約1600年開始（from wiki)
邊度有5000年呀

支共共匪請人，可唔可以請個似樣，讀過下書呀大佬？

中華民族？
係一百年前無耐先有嘅team
學人講乜撚野5000年前嘅中華民族？
商朝人係叫商人，退一億步都只係叫華夏，
唔係五族共和個個中華民族黎架，
以前啲人仇外族，其他個啲叫東夷南蠻西戎北狄，
全撚部當外族人唔係蟲就係獸

講歷史喎，我諗都係個啲拎住本圖解中國歷史打飛機嘅垃圾。

就同你講大中華
中華民國一日未滅亡 中共政權都係亂臣賊子

我睇世界杯冰島先知乜野叫愛國

痴撚線

以前聽到中環周圍講英文既青年 同埋 而家聽到周圍講普通話既青年 一定係同一批人啦 叻叻豬

五千年前既商朝？ 條友中學畢業未

記埋啲得三段既野

條友真係乜都唔識

夠膽認六四屠城我咪愛國

160 Likes
0 Dislikes

我都只係識
土地改革、鎮反運動、大鳴大放、反右運動、全民大煉鋼、三反五反、人民公社運動、大躍進、三年大飢荒、「炮打司令部」、「造反無罪」
我諗都算愛國掛

其實香港人係愛國的
中下層比較愛日本，韓國，泰國，台灣
中上層就比較愛美國，英國，澳洲，加拿大

唔信你問下一眾有外國國籍的官員家屬

愛國你無法選擇，這取決於你的血統 愛到比人屌屎眼 三穴中出都無所謂

又要被中國人了

仲講血統

其實大家都係非洲人 同係猩猩 可必分得那麼細

「愛國你無法選擇，這取決於你的血統」
難聽過粗口
日本人 韓國人 馬來西亞人 泰國人 夠全部黃皮膚華人樣啦
唔通你又要全世界認自己中國人咩

顏汶羽分裂中國！！
如果愛國基於血統，西藏人，維吾爾人，蒙古人，就應該堂而皇之搞獨立

南粵獨立

嘩屌，痴線佬呀

點樣證明所有香港人都有中国人血統

佢地連鬼佬都要愛中國 屌過支那陰道就自古以來都係支那人架啦

依啲垃圾仔浮出嚟廢噏

血統????

Google 1947年國民大會代表選舉

民族主義本身係垃圾

企撚開啦你屌你老母

吓 一向都愛黨㗎喎依度

國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大國家DG女女好強大

有人鼓吹法西斯

比起國家強家強大
我更不接受国家人腐敗

識野
童年回憶

五千年前的商朝，和中華人民共和國，都是同一個中華民族

「愛國你無法選擇，這取決於你的血統」
戇鳩
世上有撚中國人血統咩

咁美帝同澳洲全部歸返英國管喇
再講遠啲人類超源大家同一個祖先添

如果佢穿越時空去返商國
話大家都係中國人
肯定俾人極速隊冧

何處心安是吾家
我不反對愛國精神都係洗腦既一種

入得淫賤聯預左啦

有人愛英國，有人愛日本

網上講隻卡通人物都唔比，同我講民主自由

愛國無問題

但愛國不等如愛黨

中共點解可以一黨專政

滿口歪理，妖言惑眾

系

中國歷史應該要學近代史 土法錬鋼 大饑荒 文革 67 64

講血統？
你叫唔叫到一樣係黃皮膚既日本人韓國人愛支那？
點解咁法國人有黑人？
血統論係最低層次

搭單問下，顏汶羽同顏千汶有無關係？

但香港瀨嘢就係因為香港人缺乏自己民族主義⋯⋯
我唔明點解你會一句概括話可怕，但我想講民族主義其實為好多人帶嚟自由，係現代世界最重要原素之一。

提54，唔提民革做過咩？

讀得多中史先反共

顏汶羽畢業於新生命教育協會呂郭碧鳳中學，繼而升讀嶺南大學，修讀社會科學學系，其後於香港城市大學完成公共政策及管理文學碩士課程，現於嶺南大學就讀經濟學博士課程。大學二年級時透過實習計劃擔任立法會議員陳鑑林的議員助理，展開其政治生涯。

愛國所以反共係常識啦

五四運動係好 但講到好似共產黨搞出黎咁 係真係咁愛國就無可能愛共產黨

咁大陸搭地鐵點解要安檢
難道大陸人比香港人更唔愛國？

我愛非洲

詛咒
咁撚大個人都唔識諗重走出黎屌人唔愛國

彩福邨個區議員

GDP上好強大
不過人民同產品質素就

有人不接受14k強大

屌那星 就算愛國
我都係愛五千年文化 歷史文明先進嘅中國 當年稱霸稱雄 以禮以力服周邊各國
愛現代中國都係愛中華民國
關你共產黨咩事

見到大飢荒 文革
一個愛國嘅人 唔會忍受得到

民建聯政策副發言人的顏汶羽

畢業於新生命教育協會呂郭碧鳳中學，繼而升讀嶺南大學，修讀社會科學學系，其後於香港城市大學完成公共政策及管理文學碩士課程，現於嶺南大學就讀經濟學博士課程。大學二年級時透過實習計劃擔任立法會議員陳鑑林的議員助理，展開其政治生涯。

讀到博士但講野咁無腦既？？指鹿為馬不知所為

結論 好大機會佢係地下黨員 收左大量利益

GDP ?? 俾 TRUMP 收左皮啦

接受唔到野蠻人扮強大

國家強大點解唔攻打美國？

呢個國家會保護你？

係咪比支那人屌屎忽屌到上癮

野蠻？？？玻璃心炸

屌你老母就係因為愛國先要反共呀

有無咁先進，有玻璃技街
繩結記事咋

中國強大但日日派間諜，黑客去偷盗 美國科技

大陸既民族主義係講緊大中華民族
講到臺灣都一定要歸共產黨管
邏輯上唔可能因爲我有中國既血統 就强迫你成爲中國人
我所指既民族主義，就係共產黨想統治曬成個中華民族
宜家共產黨玩民族主義 講民族復興 話要屌打全世界
係咪同希特拉所講過既差唔多呢

美國都好忌民族主義呢個terms 係一個敏感字眼來

嘩，高層到呢😛
依d隱世高人少d眼力都睇唔到

冇料係要奶共
咁後生就咁凳你老母可憐

本來08年地震後支那一手好牌
打成咁怪得邊個?

唯獨唔提「德先生」

如果移民左係咪都要愛中國？
血統咁on9都講得出
用下腦先講野同報導啦

愛國你無法選擇，這取決於你的血統

睇到呢句都無睇落去
咩血統,一齊返非洲愛國啦

呢條友
10幾年前嚟過做升學講座嘉賓
當年都只係一個區議員助理
估唔到宜家已經升到咁高。。。。。

唔知出賣咗幾多良知呢

有人不接受國家並不強大

nationalism 西方國家一向怕 其實篇文受訪者都肯定佢無讀政治

黨國不分

同埋根本支那民族係虛構出嚟嘅政治洗腦詞彙，騙局嚟

人類學上根本唔存在咁樣嘅一個民族，頂多可以話係國族

呢啲支共八婆永遠無法理解嘅事係，香港人唔係不接受國家強大（當年北京奧運高登仔都好自豪），而係無法接受呢個國家變咗技安

乜嘢香港人欠缺愛國精神
香港人不嬲幾愛香港國
支那國香港人完全冇需要亦冇義務去愛

其實係美國左膠啫⋯⋯
呢個term俾人妖魔化咗

我當然反大中華，但你一句就咁話民族主義係壞事就唔太好⋯⋯
講清楚邊隻民族主義咪好

你咁講又唔啱⋯⋯⋯英文nation係國族冇錯，中文講民族都係咁意思。
重點係係身份認同，我自認香港人，唔撚係你中國人，就唔好逼我做。

民族主義係中性⋯⋯只係而左膠要世界大同大愛包容就妖魔化佢

我只會愛一個保障人權，尊重制度，講求法治，以民為主既國家
地獄鬼國你愛埋我果份

「你唔幫襯我，係因為你無眼光」
你試下咁様賣廣告，睇下有無人會幫襯你

就好像日耳曼民族在歷史上也出現過很多國家，但還是同一個民族，你的民族、血統。

D歷史觀錯到

中華民族即56個民族
唔明支那點行民族主義

奸貪搶亂

「你們不是炎黃子孫嗎？你們不是黃皮膚黑眼晴嗎？香港人的祖先都是由中國移民過來的，你們流着的中國的血，所以生生世世都是中國人。」十分冠冕堂皇是不是？這種以血統論定民族的理念更被寫成一首膾炙人口的歌《龍的傳人》，「黑眼睛黑頭髮黃皮膚，永永遠遠是龍的傳人」。看似無法反駁？那你肯定是將種族和民族的定義混淆在一起。種族才是按膚色和面部特徵劃分的，比如說白人、黑人、亞洲人、拉丁裔人等。在現代世界中，種族的重要性越加降低，在很多場合種族的分野甚至要忌諱不提。例如在求職時，種族一欄是可以選擇不填以減少種族歧視的機會。取消種族歧視、種族隔離法案，並且立法保護種族平等，已是世界潮流。以血統定民族，是十分落後的觀念，卻是現今中共落實的政策。不少現時香港境內居住的非華裔人口，並不被視為中國公民。即使擁有香港居留權，操流利廣東話，並世代在此定居，仍有可能不獲發特區護照，藝人喬寶寶的太太就是一例。將眼光放遠一點，就常見有中國人以一些海外華人的成就為傲，例如NBA新晉球星Jeremy Lin，他其實是華裔美國人，連中文都不會說，卻令中國球迷自以為「中國人也能稱霸NBA」。種族和民族不是同一回事，華人不等於中國人，香港人也不一定等於華人，香港有三十萬的少數族裔，當中以南亞裔為主，也有移民來港的西方人種。這些人的種族和膚色，並不影響他們成為香港民族的一份子。

真係未見過一個咁強大既國家 有錢既國民送撚哂自己D仔女出國留學 搏哂老命咁將D資產送去外國 搏哂老命咁移民拎外國居留權
呢啲係咪好好笑

正白痴

屌你老母 我撚係中國人

國家強唔強大關我撚事？你睇下美國人會唔會日日同人講自己國家強大？家下立法搞撚到我同我的小朋友呀，垃圾國家！
呢幾年都好撚強大呀，出到去點解俾人歧視呀？因為偉大既祖國行事仆街

but still want to clarify something...
既然傾到呢個現象，都順便拎埋出嚟同大家討論下..

其實「民族」係咪應該對應返 ethnicity ?
因為見到 nationality 其實對應返「國族」會比較啱啲咁
宜家啲華文譯名terms(e.g. 種族、民族、國族) 同原本英文 (e.g. race, ethnicity, and nationality) 撈亂哂咁

以我所理解，
種族(i.e. race)係以生理特徵區分(e.g. Asian, Hispanic, White, Black... 亞洲人、白人黑人…);
民族(i.e. ethnicity)係以文化區分(e.g. Cantonese, Chinese, English, Scotish... 漢族、粵族、朝鮮族…);
而國族(i.e. nationality)就以原生國藉區分(e.g. British, American... 美國人、中國人…)

而我覺得支那媒體就好似成日靠住把玩呢啲模糊不清嘅譯名spin嚟spin去咁，例如將國族當成種族、民族，去令到人覺得中國(both 中華民國 同 中華人民共和國)係自古存在咁

有啲長，但都希望大家可以一齊加入討論下呢個現象

你同李顯龍講呀嘛

靠奶共言論獲得名氣 真係恭喜佢

而且「中華民族」以我所知係梁啟超等人虛構出嚟嘅詞彙，將支那56個人類學上嘅民族，強行壓制成一個「民族」，好讓用人工方式令當時嘅中華民國扮做一個民族國家
不過以我理解，事實上並唔存在「中華民族」，中國並非只得一種文化同一個民族，正確嚟講「中華國族」好似係比較適合

講五四不如講埋六四啦

最撚憎哩啲民族主義論
愛中華民族哩個民族血統係應該 但係講緊嘅中華民族係咁撚多年黎又研究中醫又研究出天文玄學嗰個中華民族
而唔撚係中華人民共產黨國啊
成班死廢老成撚人洗人腦中華民族就係共產黨國唔撚同架共產黨國唔撚係一個民族啊係世界毒瘤啊你老母

修正返，應該係為當時嘅大清帝國服務，不過再中間亦被中華民國所用，冷手執個熱煎堆，順理成章後期嘅中華人民共和國都用埋一份

𨳒佢老味，五四運動好似有講德先生㗎喎，依家去撚咗邊？

血統呀?
你主人個女有綠卡喎

強唔強大關我撚事，你自己支那強大咪強

以我所知應該係咁
Race=人種（黃種人）
Ethnicity=族裔（漢族/華人）
Nationality=國籍（under the system of “Nation-state”, ideally 應該係一個nation 一個state）（BNO/ 特區/美國/加拿大or whatever）
Nation=民族=國族 （香港人）

Race,ethnicity 出生已經定咗冇得揀
Nationality 可以轉
Nation 完全睇你身份認同，你當自己係咩人，你同其他nation內部嘅人係咪想像共同體

民族=nation係冇錯
Ethnicity 上香港人可以係華人冇錯

國家都唔愛我，我做咩要愛國

點解你既子女唔係你愛既國家讀書？

認屎認屁
你乜水

香港人從來都冇乜國家觀念,一路都係做開世界仔.

斬首示眾仲好啦

愛你老母，有讀近代史嘅都好難愛你老共囉。

共產黨不嬲都係外來政權喇,呢隻共產主義嘅幽靈去到邊都係為禍人間.

只有走狗先想邪惡帝國强大！所謂「强大」，其實係靠禍國殃民及貪腐自肥來達成。

強大？ 人人乞食咁款叫強大

你唔可以話「中華民族」係梁啟超虛構，因為如果係咁所有民族都虛構，都係有人講/作出嚟。
（如果你指控中華民族係虛構，支那人亦可以指控香港民族係虛構）
只要一堆人想成為一個distinct嘅民族，想有自己國家，就已經係一個民族。所以香港/台灣都巳經係一個民族。重點唔在於時間長短。

如果「中華民族」內所有人都自認中華民族，咁中華民族已經存在。
問題係在於入面56個民族唔係全部當自己係一個中華民族。
中華民族係存在，因為真係有一班支那人自認中華民族。
至於你所講嘅中華國族咪即係中華民族⋯⋯
我明你係想同支那人切割，再delegitimise 中共政治局，但我覺得你方向錯咗。

狗口長不出象牙

華你老尾 香港人主體Ethnicity係粵族
華人係民國到共匪年代實質作為漢人嘅代名詞
粵同漢血統上本身經已係兩條分支

who?.jpg

係中國先會不停吹棒「愛國」
如果美國無條件免費比張綠卡佢
佢唔狗沖，我幫連登仔含

Patriotism is the last refuge of a scoundrel.

自卑變自大都算強大

我好愛國架，我愛既國係加拿大
屋企掛住支加拿大國旗，我以身為加拿大人為榮

嚴格嚟講,我覺得佢地都唔係華人
只係因為被洗腦而覺得自己係
實際上種族都係人定
點解要冠上華人之名係因為想海外講中文既亞洲人對中國有認同感 從而增加國際影響力
係我眼中，我連華人都唔係

支那係強大呀
不過支那人永遠唔明
支那既強大係其他強國比佢
人地比得你一樣可以收番

我永遠都唔會忘記港英政府同加拿大政府對我一家既恩惠
亦都永遠都唔會忘記中華人民共和國呢個垃圾法西斯國家點對我地一家
以前我老豆響大陸果陣時，中學時好鐘意數學，大個左想做數學家
但一個文化大革命，毛賊叫接受貧下中農既再教育，我老豆連書都冇得讀
被逼流落鄉下去耕田，咩理想、咩想做數學家，全部夢想一夕破滅
我老母後生時就日夜都驚比人下放農村，如果下放左有家歸不得，甚至可能被村幹部強姦
之後我老豆冒死偷渡黎香港，好多謝當時港英政府抵壘政策，比佢重獲新生
我老母就好彩，未輪到佢下放老毛就死左，鄧小平上台，佢申請左黎香港，響香港識左我老豆
就係咁，我老豆老母就響香港以無國藉難民既身份住左十幾年
直到中英聯合聲明，香港確定要移交比中國，我老豆老母嚇到瀨尿
即刻決定計劃移民加拿大，而小弟就咁響加拿大出世
入藉果一日，佢地仲好清楚記得加拿大個移民官一齊分享我地一家成為加拿大公民既喜悅
移民官知道我地本身係stateless(無國藉人士)，仲恭喜我地終於都有國藉喇
響加拿大生活既時候，好感謝鄰居既幫助，幫過我地既當中有亞裔、有黑人、有白人
當我老豆老母英文法文都唔識既時候，當我老母大肚要去醫院生仔既時候
好多加拿大人主動伸出援手，充分令我地感受到加拿大呢個國家既大愛同包容
如果冇左港英同加國既收留，我真係想像唔到我地一家人響大陸既命運會係點
所以我一向都感激港英政府同加國政府，而家屋企會掛加國國旗，定期都會返加拿大認識國情

愛一個國家唔係因為強大
係d戀慕權力既柒頭先會強大強大咁叫

習時代無啦啦講科學發展觀，小心抄車呀汶羽

北歐、荷蘭、德國、英國都係日耳曼分支

「愛國這東西，你沒有選擇，愛國基於你的血統，你是中國人……五千年前的商朝，和中華人民共和國，都是同一個中華民族，就好像日耳曼民族在歷史上也出現過很多國家，但還是同一個民族，你的民族、血統。」

無人傳去畀德國領事？完全就係納粹的口吻

無人話唔係中性 只不過西方國家受過教訓先唔鐘意 當民族主義走到極端就唔會係好事 納粹已經係一個好例子 順帶一提中國係用populist nationalist去攞合法性 但同時控制唔到民眾愛國情緒 所以依個term係中國都未必係好

而家中共宣揚既係extreme nationalism
中學西史教科書都有講，extreme nationalism係法西斯極權主義既一個重要組成部分

對唔住呀，我讀中史出身，但我好撚憎呢個國家

「無人會否認，國家100年來在民主上有了很大進步，領導人也會講科學發展觀，創新、創科更是習主席講話是經常圍繞的主題。」他說，「賽先生」近年甚至已成為國策，並非只有談到五四運動時才講。

咁德先生呢

我諗佢連咩係德先生都唔知

所以我好憎班移左民加拿大仲要愛中共既柒頭
不過我好守法，唔會用啤酒樽爆佢地頭
只會私底下通知加拿大情報局，多d留意一下佢地有冇做損害加國利益既事
佢地有叛國既話，就交比加國法庭去判

強大的定義：以前中環周圍都講英文，依家中環周圍都講普通話。
星期日菲律賓好強大。。。

可怕之處係太容易走向極端
支那果隻直頭變種埋

係強大 係好既 唔使迫人愛
你睇下美國國慶 幾多人慶祝 人地真心愛國

他完美示範了支那式發言